#### 2.

当罗杰的可怕战士出现在拜占庭的海面上时，他们必然会唤起人们对一个世纪前刚刚作为皇帝的盟友征服君士坦丁堡的拉丁十字军的记忆。可敬的老海王依然高居博斯普鲁斯海峡之上，但她帝国头饰上的光辉已经褪去，她绝望地注视着欧洲大陆上被斯拉夫人和拉丁人夺去的省份，以及几乎失落的小亚细亚，那里充满了无名的苦难。如果说在西班牙雇佣军出现之后，希腊帝国没有发生与1204年同样的灾难，那么这些雇佣军也给希腊帝国带来了致命的创伤。一方面是无能、懦弱和恶意，一方面是财政困难，另一方面是傲慢、贪婪和暴力，同样的景象再次出现。

安德罗尼科斯皇帝任命罗杰-德-弗洛尔（Roger de Flor）为 "Mega Dux "或 "Grand Admiral"，并将他嫁给了自己的侄女玛丽亚（Maria），后者是他姐姐艾琳（Irene）和保加利亚王子约翰-阿森（Johann Asen）的女儿。这支部队长期驻扎在君士坦丁堡附近，与热那亚人加拉塔斯（Galatas）发生了一场血战，加拉塔斯几十年来一直将威尼斯人赶出博斯普鲁斯海峡，憎恨西班牙人这个新生的对手，并怀疑拜占庭人的意图。这支士兵队伍随后航行到安纳托利亚的西齐库斯，在第二年春天与土耳其人作战取得胜利，并洗劫了费城；他们穿越赫莫斯和米德尔地区，一直到达弗里吉亚，消灭了各地的异教徒军队。作为帝国公主的丈夫，罗杰-德-弗洛尔（Roger de Flor）能够计划用他的战士们的剑在安纳托利亚建立一个公国，如果这些勇敢的西班牙人能够永久占领艾欧尼亚和帕姆菲利亚、卡利亚、吕底亚和弗里吉亚，也许他们会让奥斯曼人在很长一段时间内远离欧洲。

多疑的皇帝很快将罗杰从小亚细亚召回巴尔干与保加利亚人作战。他首先率领部队前往色雷斯切尔逊斯的冬季驻地，在这里的马迪托斯出现了贝伦加尔-德恩滕扎（Berengar d'Entenza），他带着九艘船从西西里来到君士坦丁堡，未经皇帝任命就为其效力。希腊人有理由怀疑加泰罗尼亚人的外国战士。他们在亚洲和欧洲沿海进行了无情的掠夺和抢劫，但皇帝发现自己无法满足西班牙人的金钱要求，因为他们的人数比他希望的还要多。他们威胁要从雇佣兵变成帝国的领主，在那里他们独自组成了一支联合军队。从加里波利的固守营地出发，他们随时都可能脱离皇帝，以敌人的姿态出现在君士坦丁堡的城墙前。因此，安德罗尼克斯试图通过荣誉和礼物来赢得这些督军的支持；他根据罗杰的建议任命恩滕扎为大将军，甚至授予他凯撒的尊严，许诺给他小亚细亚总督的职位，但几个大城市除外。但这是错误的。1179 年，蒙费拉特的雷纳作为曼努埃尔一世之女玛丽亚的丈夫获得了凯撒的称号。自亚历克西奥斯-康奈诺斯（Alexios Komnenos）以来，宫廷中一直有六个主要头衔：专制者（despot）、酋长（sebastokrator）、凯撒（Caesar）、陆军内廷大臣（grand domestikus）、狩猎者（panhypersebastos）、狩猎者（protovestiarius）（科迪诺斯，De Off.，c.2）。罗杰本应再次率领士兵前往那里，将他们从欧洲赶走，与再次围攻费城的土耳其人作战。但这一切都没有实现。1305 年 3 月 28 日，当新任凯撒胆敢带着一小队护卫前往阿德里安堡拜访安德罗尼克斯的儿子迈克尔九世时，他却在皇宫里被阿兰人的保镖秘密杀害了。

这一背信弃义的行为导致了可怕的审判；帝国无辜的人民多年来为统治者的罪行付出了无名的痛苦。满腔怒火的加泰罗尼亚人奋起反抗，向虚假的拜占庭发起了复仇之战。贝伦加尔-德恩滕扎（Berengar d'Entenza）现在指挥着加里波利的士兵队伍。这位战争经验丰富的西班牙贵族现在自诩为他们的独立领袖；蒙主恩，他自称为罗马尼亚帝国的大将军和安纳托利亚及同一帝国岛屿的领主。1305 年 5 月 10 日，他从加里波利写信给总督彼得罗-格拉登尼加："Amico suo karissimo tamq. patri plurimum diligendo, Berengarius de Entenza eadem gr. (dei) magnus dux predicti Imperii Romanie, ac dominus Natolii ac Insularum ejusdem Imperii salutem..." 威尼斯档案馆，Commem. 从那时起，罗杰-德-弗洛尔的连队成为了一个自由漂泊的军事共和国，自称为 "罗马尼亚弗兰肯人的快乐军队"。这不禁让人想起曾经征服过意大利的奥多阿卡尔的混编军团，以及 11 世纪的诺曼人，他们从拜占庭帝国的雇佣兵变成了阿普利亚和西西里的统治者。

这些被仇恨和苦难逼得绝望的战士，杀气腾腾、满目疮痍地来到君士坦丁堡城下。皇帝徒劳地签订了和约。1304 年 3 月，他授予热那亚人新的贸易特权，并确认了他们在加拉塔（Galata）的建制。在君士坦丁堡附近的普罗蓬提斯，加泰罗尼亚舰队被爱德华-奥贝托-多利亚率领的热那亚人摧毁，恩滕扎本人被俘，然后被带往热那亚。但坚固设防的加里波利由新任督军贝伦加尔-德-罗卡福尔特（Berengar de Rocaforte）保卫。在阿普罗斯，就连迈克尔九世的头部也被击中，因此他只能艰难地逃到迪迪莫泰伊乔斯（Didimoteichos）。

罗杰-德-弗洛尔的命运及其后果，大公司与拜占庭的愤怒复仇战争，他们的英雄事迹，他们在敌国前所未有的战斗和磨难，几乎与拉丁十字军战士鲍德温二世和博尼法斯的战役的辉煌相提并论，同时开始吸引全世界的目光。西西里国王腓特烈二世从未放弃对这支加泰罗尼亚士兵队伍的统治。他一直与他们保持联系；在他们遇到困难时，他们曾多次向他求助，特别是在罗杰-德-弗洛尔被杀后，他派秘书詹姆斯去找他，詹姆斯随后带着国王的信件返回加里波利，但在泰内多斯被拜占庭人俘虏。 Pachymeres VII，第 563 页：腓特烈国王并没有像他向教皇许诺的那样支持瓦卢瓦的查理和安茹的查理对君士坦丁堡的意图，而是热衷于把这些可怕的战士变成他自己在希腊东方政策的工具。但他们自己也需要一个强大势力的支持；他们与国王的代理人进行谈判，表示愿意为国王效力。

腓特烈的表弟，年轻、渴望名声的费迪南德王子，马略卡岛国王詹姆斯的第三个儿子，巴利阿里群岛中最美丽的岛屿，自从阿拉贡的杰姆从摩尔人手中夺回后，在阿拉贡统治者的统治下形成了自己的王国，他来到了西西里。1306 年 3 月 10 日，腓特烈二世在梅拉佐与因凡特签订了一项条约，任命他为自己的代理婚姻，领导今后为自己服务的公司，王子也因此宣誓效忠于他。在该法案中，该公司被描述为 "gens, quam dictus dominus rex habet in partibus Romaniae"。他配备了战士和四艘桨帆船，从墨西拿启航前往加里波利。

当他手持国王的特许状在那里登陆时，发现只有加泰罗尼亚军团的指挥官拉蒙-蒙塔纳尔（Ramon Muntaner）在战营中，而其他督军都在战场上失散了。一场激烈的冲突将他们分开。恩滕萨在阿拉贡的杰姆（Jayme of Aragon）的斡旋下摆脱了热那亚人的囚禁，带着从巴塞罗那出发的新兵回到了连队。他很快就与专横跋扈的罗卡福尔特闹翻了。他和蒙塔内尔、希梅内斯-达雷诺斯（Ximenes d'Arenos）以及其他上尉一样，希望承认西西里国王为他们的霸主，承认费迪南德王储为他的副手，但罗卡福特劝说他的追随者只接受代表他的王子，而不是国王的代理婚姻；他很清楚，费迪南德王储不会同意的。 蒙卡达（Moncada），c. L.很好地描述了这些阴谋。然而，后者被说服随同离开满目疮痍的色雷斯，从加里波利前往马其顿。这对冤家分乘两列火车继续在色雷斯南部沿海国家行军，但不幸发生了冲突。恩滕扎被罗卡福尔特的亲戚砍死，希梅内斯-达雷诺斯和其他加泰罗尼亚人一起离开了队伍，逃到了香特亚城堡的希腊人那里。惊恐万分的婴儿担心自己的生命安全，也脱离了这支疯狂激动的士兵队伍。他的四艘桨帆船就停在塔索斯岛对面的海岸上；他登上这些船返回西西里的家。这部加泰罗尼亚英雄史诗的历史学家拉蒙-蒙塔纳与他同行。他忠实地履行了对公司的所有官方义务后，带着价值 25000 盎司或 100000 弗罗林的战利品登上了斯巴格诺拉号船。

埃德里西曾称赞哈尔米罗斯是一个重要的港口城市，图德拉的本杰明也发现有许多来自西方的商人造访这个城市。不过，当时它还是雅典公爵管理下的一个塞萨利亚小镇。随后，Infante 无忧无虑地驶向内格罗蓬特，此前他在前往加里波利的途中曾在那里受到热烈欢迎。法国海军上将塞波伊的 Ammiraglio 作为瓦卢瓦的查理的授权代表在那里，他多年来一直忙于装备对拜占庭的军事行动，法国、教皇克莱门特五世和威尼斯都给予了他支持。圣马尔科共和国与安茹的查理重新签订了有利于瓦卢瓦人的旧条约，希望通过可能的拉丁帝国复辟来恢复其昔日在黎凡特的权力地位。因此，她于 1306 年 12 月 19 日与瓦鲁瓦大臣签订了征服君士坦丁堡的同盟条约。Thomas, Diplomat. 有关此事的其他文件。从 1306 年 9 月离开巴黎到 1310 年 4 月返回蒙斯，塞波依一直在为瓦卢瓦服务。他的账目摘录，Du Cange, Hist. de Const. II, p. 352ff. 然而，令威尼斯人恼火的是，这项伟大的事业被一拖再拖，最终无疾而终。

塞波伊带着威尼斯的桨帆船从布林迪西来到内格罗蓬特，当时他正在希腊寻求帮助和盟友，如果可能的话，他还有一个任务，就是让加泰罗尼亚人的队伍脱离西西里国王，拉拢他们为瓦鲁瓦人服务。他在卡桑德雷亚（Cassandreia）与罗卡福尔特（Rocaforte）签订了一项条约，从而实现了这一目标。1307 年 7 月，当英凡特在内格罗蓬特出现时，他正带着麾下的威尼斯桨帆船返回内格罗蓬特。基里尼和马尔科-内格罗托：腓特烈二世继蒙塔纳的控诉之后向总督提出的控诉，1308 年 8 月 5 日在威尼斯提交，Arch. Ven. Commem. 事件发生的日期是 "infra mens. Julii proximi preteriti Indict. V". 塞波依害怕王子对公司的影响，说服威尼斯的船长们袭击并逮捕王子，尽管他本人、拜罗-内格罗蓬特以及三位领主中的一些人之前已经向王子承诺了完全的安全保障。与此同时，蒙塔纳的财宝也被洗劫一空。但丁被移交给了尤博亚男爵、梅西领主让-德-诺耶和维罗纳的博尼法斯。在后者的家中，蒙塔纳见到了他八岁的女儿玛鲁拉（Marulla），十年后，玛鲁拉成为了公司历史上的重要人物。 蒙塔纳，约 243 年。 三位领主很快就把带着骑士盔甲的 Infante 带给了雅典公爵。

圭多二世对哈尔米罗斯港口的劫掠行为深恶痛绝，并且已经被塞波伊争取到了瓦卢瓦的查理的事业，他以法国国王的名义带走了这个囚犯，并将他关在了卡德梅亚。
